[
  {
    "id": 1,
    "question": "12 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3, 4",
      "2, 3",
      "1, 2, 3",
      "2"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 12 හි සාධක: 1, 2, 3, 4, 6, 12.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>12 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>12</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>6</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>3</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 12 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "18 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3",
      "3, 6",
      "2",
      "1, 2, 3"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 18 හි සාධක: 1, 2, 3, 6, 9, 18.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>18 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>18</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>9</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>3</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 18 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "20 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 4, 5",
      "2, 5",
      "5",
      "2"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 20 හි සාධක: 1, 2, 4, 5, 10, 20.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>20 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>20</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>10</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 20 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 5"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "24 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3, 4",
      "2",
      "2, 3",
      "3"
    ],
    "answerIndex": 2,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 24 හි සාධක: 1, 2, 3, 4, 6, 8, 12, 24.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>24 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>24</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>12</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>6</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>3</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 24 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "28 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 4, 7",
      "2, 7",
      "7",
      "2"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 28 හි සාධක: 1, 2, 4, 7, 14, 28.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>28 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>28</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>14</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>7</span><span>7</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 28 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 7"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "30 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3, 5, 10",
      "2, 3",
      "5",
      "2, 3, 5"
    ],
    "answerIndex": 3,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 30 හි සාධක: 1, 2, 3, 5, 6, 10, 15, 30.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>30 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>30</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>15</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 30 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3, 5"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "32 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 4",
      "1, 2",
      "2",
      "4"
    ],
    "answerIndex": 2,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 32 හි සාධක: 1, 2, 4, 8, 16, 32.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>32 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>32</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>16</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>8</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>4</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>2</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 32 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "40 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 5",
      "2, 4, 5",
      "5",
      "2"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 40 හි සාධක: 1, 2, 4, 5, 8, 10, 20, 40.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>40 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>40</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>20</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>10</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 40 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 5"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "42 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3",
      "2, 3, 6, 7",
      "2, 3, 7",
      "7"
    ],
    "answerIndex": 2,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 42 හි සාධක: 1, 2, 3, 6, 7, 14, 21, 42.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>42 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>42</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>21</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>7</span><span>7</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 42 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3, 7"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "45 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "3, 5, 9",
      "3, 5",
      "5",
      "3"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 45 හි සාධක: 1, 3, 5, 9, 15, 45.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>45 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>3</span><span>45</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>15</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 45 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 3, 5"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "50 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 5, 10",
      "2, 5",
      "5",
      "2"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 50 හි සාධක: 1, 2, 5, 10, 25, 50.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>50 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>50</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>25</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 50 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 5"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "56 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 7",
      "2, 4, 7",
      "7",
      "2"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 56 හි සාධක: 1, 2, 4, 7, 8, 14, 28, 56.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>56 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>56</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>28</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>14</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>7</span><span>7</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 56 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 7"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "60 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3, 5",
      "2, 5",
      "3, 5",
      "2, 3, 5, 10"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 60 හි සාධක: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 10, 12, 15, 20, 30, 60.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>60 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>60</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>30</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>15</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව ඉතිරි 60 නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3, 5"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "72 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2",
      "2, 3",
      "3",
      "2, 4, 9"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 72 හි සාධක: 1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 12, 18, 24, 36, 72.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>72 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>72</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>36</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>18</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>9</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>3</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 72 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "80 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 5, 10",
      "2",
      "5",
      "2, 5"
    ],
    "answerIndex": 3,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 80 හි සාධක: 1, 2, 4, 5, 8, 10, 16, 20, 40, 80.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>80 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>80</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>40</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>20</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>10</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 80 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 5"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "90 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3, 5",
      "3, 5",
      "2, 3",
      "2, 5, 9"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 90 හි සාධක: 1, 2, 3, 5, 6, 9, 10, 15, 18, 30, 45, 90.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>90 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>90</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>45</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>15</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව ඉතිරි 90 නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3, 5"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "100 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 5",
      "10",
      "2",
      "2, 5, 10"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 100 හි සාධක: 1, 2, 4, 5, 10, 20, 25, 50, 100.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>100 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>100</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>50</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>25</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 100 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 5"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "120 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3",
      "2, 3, 5",
      "2, 5",
      "2, 3, 4, 5"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 120 හි සාධක: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 8, 10, 12, 15, 20, 24, 30, 40, 60, 120.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>120 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>120</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>60</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>30</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>15</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 120 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3, 5"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "144 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3",
      "2",
      "3",
      "2, 3, 4"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 144 හි සාධක: 1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 12, 16, 18, 24, 36, 48, 72, 144.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>144 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>144</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>72</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>36</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>2</span><span>18</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>9</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>3</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 144 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "150 හි ප්‍රථමක සාධක සොයන්න.",
    "options": [
      "2, 3, 5",
      "3, 5",
      "2, 5",
      "2, 3, 5, 10"
    ],
    "answerIndex": 0,
    "explanation": "සංඛ්‍යාවක සාධක යනු එම සංඛ්‍යාව ඉතිරියක් නැතිව බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා වේ. 150 හි සාධක: 1, 2, 3, 5, 6, 10, 15, 25, 30, 50, 75, 150.<br>ප්‍රථමක සාධක යනු එම සාධක අතරින් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා (1 න් සහ තමන් විසින්ම පමණක් බෙදිය හැකි සංඛ්‍යා) පමණි.<br>150 හි ප්‍රථමක සාධක සෙවීමට බෙදන්න පුලුවන් ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වලින් බෙදමු<br><div class=\"prime_divide\"><div><span>2</span><span>150</span><span>බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>3</span><span>75</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>25</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>5</span><span>5</span><span>නැවත බෙදිය හැකි කුඩාම ප්‍රථමක සංඛ්‍යාවෙන් බෙදනවා</span></div><div><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span>1</span><span>නැවත බෙදන්න බෑ</span></div></div><br>ඒ අනුව 150 ඉතිරි නැතිව බෙදෙන ප්‍රථමක සංඛ්‍යා වන්නේ 2, 3, 5"
  }
]
